INDEX >   
  
# 制作日誌　2003年  
  
[从底部阅读](#last)  
  
---  
  
2003/11/13(木)  
  
◆更新：本月的名台词。  
最终于11月更新。 这是在搬家前的最后一次更新。  
很难预测下一次会是什么时候。 它可能比预期的要早，或者甚至可能在1月期间都不会。 但我不打算停止。 我将以某种方式回来，并建立起Cat's Eye的内容……所以请大家暂时忍耐一下。  
  
---  
  
2003/10/29(水)  
  
北条司的官方网站终于包括了关于CH的弹珠机的信息。  
不过，老师的Message没有太多更新，还是让人有点失望。    

---  
  
2003/10/22(水)  
  
我说过我不会更新它，但我可能会在11月更新名台词。  
CH弹珠机制造商Sammy现在有一个介绍部分。 我打算在适当的时候在HTKJ文本中介绍它。  
设计和配色都是基于原作的（只有獠的衣服颜色应该与动漫中的颜色一致）。 衣服的颜色与原作品的颜色不同)。 与CE的弹珠机相比，它是一幅相当接近原作的美丽画面。 甚至Mick也出现了。 他能说话吗？  
穿着泳装的冴子・香・美樹的画面是最受欢迎的，也是最有烟火气的❤（嘿嘿，女孩子结婚前说这话可以吗？ …但是美樹穿的泳装是勇希的，对吗？  
伸手的模式也很有趣…什么是「簀巻きリーチ」（笑）？　不过，我希望看到一张更酷的獠的照片…（译注：待校对）  
还有一件奇怪的事情是，最上面的一页有那张Get Wild的CD单曲（那时它是一张唱片…）。 …我想知道它是否用于弹珠机。  
  
---  
  
2003/10/15(水)  
  
◆更新内容：  
今月の名台詞。长时间以来，从短篇小说。  
在CITY HUNTER随想中增加了「獠和香之间的奇怪关系」。  
更新了AH単行本至第8卷。 还纠正了出版社。 它怎么会变成集○社！？ 天哪，近一年来没有注意到这一点是多么大的失误啊! !  
    
最终，日期改变了。  
很久以来第一次在BBS上回帖。 看来，City Hunter弹珠机终于要出现在商店里了。 直到最近，无论我搜索多少次，连一张照片都没有出现，但现在我终于可以得到一些信息。  
好吧，我认为玩弹珠机的人有限，所以我认为阻力很大，但无论如何，请给我们提出你的真实意见。  
当然，我也想听听你对这个游戏的印象。  
至于我自己…这似乎需要一点勇气…我应该怎么做…(^_^; )  
我将尝试以某种方式说服我的伙伴…(>_<)  
  
如果你一直从[网站顶部](http://www2.odn.ne.jp/iblard/index.htm)访问，你可能已经看到，我们将有一段时间不更新网站，但我们会不时地检查BBS等。 请到那里去。 当然，你也可以继续回答我们的调查。  
直到我们回来…Hasta la vista!   
  
---  
  
2003/10/13(月)  
  
我曾希望在一天结束前把它挂起来，但我无法做到。  
我忘了今月の名台词。 我已经在下面的日记中编辑了内容。  
  
前天，我和我的伙伴正在谈论我们是否看过肮脏的哈里。 它刚好出现在报纸的电视部分。 
我的伙伴在很久以前还是小孩子时看到过它，但我没有。 …但当我告诉他，我知道哈里-卡拉汉的枪是.44Magnum手枪时，他说「这更不寻常」。 …嗯，这倒是真的，不是吗…  
  
---  
  
2003/09/25(木)  
  
很久以来，第一次在主页建设者中进行编辑。 我决定把它放在离文章末尾的第2位。   
  
---  
  
2003/09/24(水)  
  
其余的CH随想文，在去年年底出版时被遗漏了，而且在我心中已经有很长一段时间了，被编成了一个简讯。 …但它已经成为整个文章中最不连贯的句子。  
最初，我开始写的时候不是作为一篇随想，而是作为一个Mini研究项目，但花了太长时间，内容也发生了很大的变化，所以我决定把它放在「CH随想」部分会更合适。 然而，问题是在哪里插入它。 现在的「CH随想」的最后一句话很连贯，所以我认为在它后面加一句话是不合适的，但我刚才写的这句话在最后一句也有AH相关的内容，所以我认为把它放在最后一句更好。  
总之，我明天就开始编辑。 我已经没有多少时间了。  
  
---  
  
2003/9/16(火)  
  
◆更新内容：今月の名台词。 『City Hunter最強読本』添加到「関連資料」下的「画集・Mook」。  
  
「今月の名台词」完全来得太晚了。 我很难选择一个，但我最近没有时间花在更新这个上。  
『City Hunter最強读本』发行后，我很快就买了。 我并不特别推荐，因为这只是一篇评论，并不是什么『最強』（抱歉，宝島社）。   
不幸的是，有一个错误：在第3页和第124页，说的是动画片和原作中的「千中挑一」（一千支枪中的一支）獠的枪是「千里挑一」。 它不是蟒蛇，而是S&W 41 Magnum 58型。 …为什么有这么详细的枪支描述，他们却把这部分搞错了？ 这真是一种不值得。（译注：待校对）  
它还将TVSpecial「再见，我的爱人」中的客串女主角称为「宝塚女優」，这也是不正确的。 它应该是「新宿歌劇団」…。 嗯，我想知道编剧是否真的看了动画片…(^_^;)  
顺便说一下『Cat's Eye最強読本』的许多作者是女性，但CH的男性更多（8月11日）。  
  
---  
  
2003/09/7(日)  
  
调查的结果已经在很大程度上得到了积累。 令人惊讶的是，大量的人选择CAT'S EYE作为他们「最不喜欢的作品」，其受欢迎程度仅次于Angel Heart (^^;)。 嗯，北条先生的自我评价并不高，HTKJ说「这不是一部优秀的作品」，但我自己非常喜欢它。 我想问问那些回答说「最不喜欢」的人，为什么…这些天。  
  
---  
  
2003/08/30(土)  
  
◆更新内容：暂且在「関連資料」的「画集・Mook」中添加『Cat's Eye最強读本』。  
  
据说CH的最強读本已经发布。 或者，也许生产是与Cat's Eye同时进行的。 无论如何，这里面的故事肯定更多，所以无论如何都会花很长时间。 现在，我应该什么时候买呢？  
  
---  
  
2003/08/25(月)  
  
BBS上再次出现新的信息。 別冊宝島也将推出一个CH。 感谢熊猫先生提供的信息。  
因此，更新的材料就这样不断地堆积起来，堆积起来。 哈。 我非常抱歉。  
  
『Cat's Eye最強読本』。  
内容是关于动画片的，但也有很多关于原作漫画的内容。 有一些部分与我想写的材料重叠，但由于这篇侧重于原作，应该足以将两者分开。  
正如我在「関連資料」部分所提到的，有一栏是有点调皮的。 我以为写这种故事的一定是猥琐的男性作家，但我惊讶地发现，这些专栏是由女性写的。意外…(?)。  
  
---  
  
2003/08/24(日)  
  
CH的弹珠机…终于出来了。 制造商仍然是Sammy，与Cat's Eye一样。 显然，弹珠机在向公众发布之前必须通过 「検定」，而且在制造商的网站上还没有介绍。 …为什么是「検定」？ 听起来像一本教科书。  
我只是在下面写了「除非有什么问题」，但我可能要很快发布信息(^_^;)。  
  
然而，有不少基于动漫/漫画的弹珠机游戏。 龙珠和阿拉蕾弹珠机…要出来了吗？  
  
---  
  
2003/08/05(火)  
  
◆更新内容：今月的名台词。  
额外的文本将很快在CH章节中上传。 这可能也与该内容有点关系。  
我不知道我是否能很好地概括它…  
因此，CH章节目前已经完成。 除非有新的东西可以写，否则我不会写新的东西。  
  
从Amazon订购一本『Cat's Eye最強読本』。 那本书在24小时内就可以发送，但是我同时订购的CD将在8月6日发行，所以它将在那本书到货后发送。 我很期待…但我不想让它影响我即将写的东西…。 
我有些不确定我是否应该读它。 (尽管如此，我肯定会在它到达时阅读它… ^_^; )  
  
---  
  
2003/08/04(月)  
  
嗯，哦不。 现在已经是八月了。 我忘了更新精彩的台词… (^_^;)  
我在BBS上收到很多信息：AH第一话的全彩版将在下一批出版。 此外，还出版了一本名为『Cat's Eye最強読本』的书。 这似乎是一本关于动漫系列的书。 我立即在亚马逊上搜索，并把它扔进了我的购物车。 我没有直接购买的原因是，我还有其他正在考虑的书，所以我在批量购买。 …尽管这并不是真正的双赢。    
  
我曾打算在今年年底前写出并发布我目前正在计划的Cat's Eye部分，但由于个人情况，看起来我可能无法做到这一点。 我知道有些人很期待，所以我一定会写，即使需要一段时间。 请耐心等待。  
(看了日记首页的人可能会想，「你在偷懒…」，但是…事情很多，请原谅我。)  
  
---  
  
2003/07/13(日)  
  
"My City"作者cochi邀请我参加聊天，由于我以前从未参加过CH粉丝聊天，我有点紧张，但还是决定去。  
经过一番混战，我加入时已经是午夜12点。  
也许是因为晚上的时间，但不知为何，在聊天过程中，他们开始谈论「mokkori」。  
但这不是关于这个词本身(^_^;)，而是关于这个出现在日常对话中的词。  
某人的母亲用「mokkori」的碗装沙拉的故事…嗯，这只是一个有块状的碗。  
然后话题转移到CH游戏。 有很多游戏我不知道。  
例如，有一个名为「闇の狙撃手ゲーム」的桌面游戏。  
还有一个i-mode游戏。 顺便说一下，BUNCH的Angel Heart的i-mode游戏目前正在发行…但我没有i-mode，所以我无法尝试。  
  
---  
  
2003/07/12(土)  
  
有一天，我偶然发现了麻上洋子的官方网站，她在CH中配音野上冴子。 根据那里的文章，她一直在为CH的弹珠机游戏工作，扮演冴子。 据说它是在夏天开始的，但细节不详。 根据我所听到的，之前在北条老师的官方网站的BBS上谈了一点，在其他BBS上也有提到…  
CH的弹弓？在这个HTKJ中，我们还介绍了CAT'S EYE过去被做成了pachislot，但这是同一种东西吗？ 如果它出现了，我想试试…但进入弹子机店需要勇气(^_^;)。  
顺便提一下，除了作为配音演员的工作外，麻上女士目前还以一龍斎春水的名义作为講談師活跃着。 …我不知道…  
  
而我又发现了一些有点意思的东西。 
在互联网上查看娱乐新闻时，我不知怎的看到了一个名为「超光戦士シャンゼリオン」的特效英雄故事的官方网站，该故事过去（1996年）曾在东京电视台播出。 我从未见过（…或者也许我看过一次？） 显然，这是一个有点不同的英雄故事。 好吧，我想现在越来越多的独角兽电影与过去相比不像是英雄。 (作为一个旁观者，我认为有很多关于「ゴレンジャー」的故事看起来并不像英雄…我曾经非常喜欢独角兽英雄，并且曾经经常看他们，所以如果我开始谈论他们，我就在这里停下来^_^;)（译注：待校对）  
主角是一个不苟言笑的私家侦探，他喜欢女人，但由于某些原因，他变成了一个变身的英雄，打败了来自另一个空间的入侵者，并解决了各种犯罪。  
有一页是工作人员当时的回忆，其中他们说主角的名字（涼村暁）最初是受冴羽獠的启发。 有一个关于这个问题的对话。 更多信息请见[本页](http://www.toei.co.jp/tv/changerion/inside-story/24-31.stm)的中间部分。 (打开网页，在网页上搜索CITY HUNTER。 如果你使用的是Internet Explorer，请按住[Ctrl]并按[F]来打开搜索窗口)。   
  
顺便提一下，CAT'S EYE在同一页上也被作为一个例子提到。  
这两部作品被引用的次数都不少。(^^)  
  
---  
  
2003/07/05(土)  
  
◆更新内容  
HTKJ转载了AH章节的"First Impression"，而不是直接链接到Mil Capitulos。  
更新了「今月的名台詞」。 不一定是因为我在下面的日记中提到它，而是来自F.COMPO。  
我一直在考虑尽可能按照各种作品的故事顺序来做这个「今月的名台詞」栏目，但我想尽快介绍我最喜欢的台词，所以它们可能会偏向CH，或者不按我希望的顺序排列。 有可能将更新的次数增加到每月2次，但是…嗯…  
  
很久以来，我第一次关注AH讲故事网站上的故事。 一位画家作为客人出现，画作被当作重要的物品。 …「About 北条司」中提到的另一个「北条作品的关键词」被使用。 只剩下「記憶喪失」了。 这将在什么时候使用？ (不一定…)  
…所以我也加了一个关于这个问题的说明。 (^_^;)  
  
---  
  
2003/06/30(月)  
  
正如你可能已经看到的，一个信息节目介绍了性别认同障碍。 它采访了一个登记性别为男性的人，他已婚并有孩子，在一所高中教书，周末以女性身份度过。  
一个类似的角色出现在F.COMPO的一集中。 在工作中…当他担任空的助理时，他是一个女人，但在家里，他作为一个好丈夫与妻子和孩子一起度过。 他的妻子和孩子不知道他这样做。  
根据作者在该卷中的评论，作者很惊讶地收到了一封来自连载时确实处于那种情况的人的信（这是否意味着作品中的设定是作者在头脑中想出来的…）？ 莫非这封信不是今天上电视的那个「女子」写的，还是有很多人处于类似的情况？  
该节目还介绍了一名实际接受变性手术并成为女性的男子。 他有一个妻子和两个孩子，但他们离婚了。 令人惊讶的是，孩子们与他们以前的「父親」、「她」住在一起，并称她为 "母亲"。 孩子们的适应能力更强吗？ (尽管他们似乎仍然是在小学年龄左右…)  
这样的场景让人觉得FC紫苑叫她性别颠倒的父母为妈妈和爸爸并不奇怪，也没有任何不舒服的感觉。  

我总觉得，一个过于女性化的女人会觉得自己没有女性化。 在今天的日本，很少有只使用女性语言的年轻女性，她们的行为与男性没有区别。 那些对做男人感到不舒服并试图变成女人的男人更有「女人味」，不是吗？  
似乎有很多男人确实是男人，虽然他们不一定想成为女人或有异装癖，但也有很多男人有点女性化。  

---  
  
2003/06/25(水)  
  
嗯，榊原良子在动画「Cat's Eye」中为浅谷小姐配音。 …但在CE章节的工作人员名单中，人们认为是浅谷小姐自己的声音，不管那是来自哪里… (^_^;)  
(我没有意识到在HTML化之前我创建的Excel数据是错误的…)  
这一点今天已经得到了纠正。 (感谢coocoo)  
  
---  
  
2003/06/24(火)  
  
◆更新内容  
将AH章节和相关书籍中的AH単行本册数增加到7册。 
  
我不知道为什么现在写这个，但我终于在星期六买了AH第7卷。 我终于进入了这个连载的一个部分，我以前没有读过。 然而，我已经在「JMC」中预设了这个故事（^_^;）。  
也许正因为如此，我并没有特别生气，我认为我相当喜欢读它，以一种轻松的方式。 我现在不想说它有什么问题，但这不会让它变得更好。  
作者的评论和以往一样是个笑话。 嗯，他是这样的，不是吗？  
啊，我必须更新数据…所以我在这么晚的时候（凌晨1:30）启动了Home Page Builder。  
  
在对「City Hunter」进行搜索时，我发现了一点小插曲。 而且它是一个相当可靠的来源。 它甚至还没有出现在官网上。 我想知道我是否可以在论坛上发布…  
或者也许它已经在某个地方了…  
(顺便说一下，<u>不是</u>动画，等等。 以防万一）。（译注：待校对）  
  
---  
  
2003/06/14(土)  
  
我在休息日工作，但我需要改变一下环境。  
我觉得最近有很多根据漫画改编的剧集。 我期待着看「迷糊動物醫生」，但我经常太忙，无法在它播出的时候看它。 我也忘了录影，或者因为棒球而错过，所以好好看的次数不多…（T_T）等视频出来了我再租。  
昨天也是，我回家晚了，所以我在新闻台之后稍微转了一下频道…好吧，现在的电视是遥控器上的一个按钮，所以我不可能转它，但我忍不住要这么说…当我在换频道时正在播放「把我的问候送给黑杰克」… 这是最后一次，但我看到了。  
我第一次听说原作是在浏览杂志时，想知道「バガボンド」是如何出版的。 我认为这个故事的主题是生育治疗，仅仅看了一集连续剧，我就对这个故事印象颇深。 我想这是因为图片相当漂亮，容易看，最重要的是，故事的现实性非常强。 (哦，バガボンド也有一定的影响…）。  
我也对标题感兴趣。"黑杰克 "仍将是手冢治虫的「黑杰克」。 我没有读过整个连载，但我认为这是一部可能配得上这个称呼的作品。 (…我没有以単行本的形式读它，因为主题很重，而且似乎需要很多精力…)   
这部戏剧也相当有力。 肯定有类似戏剧的部分，但我忍不住要看。 主演正在尽力而为，演员们的表演也都相当出色。 …我为下周的工作感到焦虑…  

一部好的漫画是只经过1星期或1次连载就能吸引人，不是吗？ （译注：待校对）
  
---  
  
2003/06/01(日)  
  
◆更新内容  
本月最佳台词。
  
---  
  
2003/05/30(金)  
  
调查的一个受访者说他们是从一个搜索网站来到这里的，但他们搜索的是什么呢？  
我自己在google上尝试了「北条司」和「CITY HUNTER」「シティーハンター」，但我找不到。  司
  
---  
  
2003/05/28(水)  
  
男人和女人有不同的解决问题的方式吗？  
CH中的主要男性角色…嗯，他们是獠和海坊主，但海坊主首先独自呆在他的藏身处，喝酒和思考问题。 他被獠称为「黑暗的家伙」，但獠已经够黑暗了。 就他而言，他通常在射击场(?)，射击…（如#35）。  
相比之下，女性…在CH的女性中，令人惊讶的是很少有痛苦的场景。 窘迫场景最多的是香，她出现的频率最高，但却是以一种女性化的方式(?) 她试图通过与人交谈来解决自己的问题。  
  
快到6月了，我还没有决定我的下一句精彩台词是什么…没有什么台词是适合6月的。  
  
---  
  
2003/05/23(金)  
  
关于调查。  
令人高兴的是，我们每隔一两天就会收到一份对调查问卷的答复。  
目前，共有7人作出回应。  
但遗憾的是，写在问卷「其他」部分的项目和感想并没有在网上公布。不过，这些内容已经通过电子邮件发给我了，所以请不要担心（？） .  
「其他」部分的内容…我在考虑是否有一天我应该把它们全部发布出来。  
  
---  
  
2003/05/16(金)  
  
耶！　第一次回答调查! (^^)   
成为新人需要勇气，不是吗？  
非常感谢你的勇气!  
(如果不是有这么多，我自己会三思而后行…）。  
  
---  
  
2003/05/10(土)  
  
◆更新内容  
我是怎么想的，我做了一个调查问卷，我把调查问卷的页面链接放在了BBS页面上。  
它很容易建立，因为它是一个租赁网站，但是…究竟谁会来接听呢？    


2003/05/05(月)  
  
我莫名其妙地搜索了「阳光少女」，发现了一个页面，其中有一些非常有趣的花絮。  
HTKJ对这部作品给予了很高的评价，但该页面对它的看法非常苛刻。 对「北条恋童癖的怀疑」（先生 Suimasen ^_^;）也有令人信服的解释，所以也难怪会产生怀疑。（译注：待校对）  
我想，如果写这篇文章的人看到我的文章，他可能会笑出声来…但是，每个人都有他自己的理解。  
  
在亚马逊上以Hojo, Tsukasa搜索外国书籍，发现了CH的德文版。 凡是标题标识在圆角上的地方，Coamix一定参与了出版。 封面插图与Jump Comics相同，但在所有东西上都有一个枪口的图片，具有007的OP风格。 副标题也似乎与JC相同。 例如，第5卷是"Einer von Tausend"。 (嗯，猜猜这意味着什么! …有那么容易吗？)  
我还看了法国亚马逊。 似乎AH还没有出版…  
  
---  
  
2003/05/04(日)  
  
◆更新内容  
「今月の名台詞」更新。 来自有争议的Angel Heart。  
嗯？ 你问是否有「赞」？ 那是…(^_^;)  (译注：待校对)  
对于那些没有读过的人，我暂时对心脏的身份保密。  
此外，我还从简介中创建了一个指向封面的链接。 它没有什么特别的含义，但是…（封面不包括在书的目录中，通常…）。  
  
我在4月3日的日记中写道，我在google上搜索了一下，没有发现匹配的信息，但我刚才试了一下，得到了4条信息。 感谢你的链接。 谢谢m(__)m  
  
---  
  
2003/04/24(木)  
  
哦，不。 我真的没有时间去写。 …好吧，我的时间很短，但对我来说时间是不够的，因为我是一个有点懒的人… 目前，我的电脑旁边有一卷CE単行本。  
事实上，我想完成我在CH第一篇中遗漏的句子，但我一直卡在上面，并把它扔掉了，所以进展不顺利。  
但从现在开始，它可能会越来越忙。 我需要尽快做一些事情…  
  
---  
  
2003/04/03(木)  
  
作为一个测试，我在谷歌上搜索「北条司研究序説」，但没有发现任何匹配的信息。  
哈哈。 我不知道我在期待什么。  
  
---  
  
2003/04/01(火)  
  
◆更新内容  
「今月の名台詞」更新。  
相关资料中增加了CE DVD；增加了AH単行本的卷数。 嗯…快两年了… 
对CH工作人员名单和链接做了一些更正。 
  
---  
  
2003/03/30(日)  
  
当我很久以来第一次看官方网站时，我发现北条先生的信息已经被更新。  
3月19日的信息是一个非常简单的反对战争的信息。  
我个人认为有趣的是3/2，他说他在访问Sunrise公司时碰巧画了动画片CH2最后一集（第114集）中某个场景的原画。  
虽然他没有说是哪一幕，但它立即引起了我的共鸣。 一定是接近尾声的那场戏，在獠和香从机场回来的那场戏的最后，他们一起走在绿荫大道上的静止画面。  
当时我看到那张，我记得很清楚，因为我想，「这有点像原图…」。 这是因为那一集的动画导演是谷口守泰（详见CH章），尽管画面很有特点，但完全不同。 所以我想知道原作者是否可能画过这些东西…？ 我以为…  
我知道…  
北条老师说他对外界保密，但我相信除了我之外，其他直观的粉丝肯定也注意到了。  
据老师说，"它被刊登在Anime-Ju或Newtype或其他杂志的「本周精彩场景」部分"，这应该是学研的Animedia。 (顺带一提，当时所有的动漫杂志，包括Animedia，都是月刊。）我记得那个场景被选中是因为我也买了这本杂志。 当时，Animedia经常有一个CH专题，獠和香被选为最佳情侣，他们经常出现在著名的场景中。 …我认为那是由粉丝投票决定的，所以我不认为那是工作人员的幕后工作…(^^)  
  
…我想过在官方BBS上写一写，但我决定不写，因为这听起来是一件很霸道的事情。（译注：待校对）  
  
我在很久之后又读了一遍文本，对一些工作人员的名单进行了补充，并纠正了附录部分的一些链接。  
  
---  
  
2003/03/27(木)  
  
昨天是冴羽獠的生日，但我完全忘记了，可能是因为最近忙于工作。 我马上就记住了，因为我有一个熟人的生日是今天，他说「这是冴羽獠生日的第二天」，这给我留下了印象，所以我记住了它。 我不知道官方网站上是否回荡着祝贺的呼声…我会在加班的时候发推特说这件事…  
  
有许多我想补充或纠正的项目，但我仿佛从未着手去做。 目前，我将在下次更新「名台詞」时纠正AH的卷号。  
突然有一天，我第一次意识到，我没有把CE DVD列入相关材料中。 天啊! 我怎么会忘记呢？ 尽管我经常使用它作为资源…所以我想尽快添加…。  
  
---  
  
2003/03/05(水)  
  
◆更新内容  
「今月の名台詞」更新。  
  
延续前一天的内容。 在「其他作品」一章的「阳光少女」的评论中，我写道，酷酷的紗羅让我想起了母校，但我在写这句话时才想到。 这可能是受到了我在「About北条司」中写的影响。 昨天再读时，我想，当紗羅以她原本年龄的精神体出现时，她的头发被画得和Metel一样长…。 好吧，这只是一个巧合，我不认为北条先生可能不知道松本零士，但我想知道长发是否是神秘感的一种表现…以及其他此类愚蠢的想法涌上心头。  


2003/03/04(火)  
  
我本来打算利用周末做一幅插图来庆祝10000次的访问量，并更新「今月の名台詞」，但也许是我的坏习惯占了上风，我发烧生病了，最终还是扛过去了。  
在睡觉的时候，我读了一遍「樱花盛开时」，这是本月名句的主题，还有它的短篇小说，自从写了HTKJ的文字评论。 已经很久了…是吗？ 我选择了它们，因为这只是季节问题。（译注：待校对）  
今天我回来了，去工作了。 我本来打算今天更新的，但是当我在考虑草稿的时候，我决定看看「阳光少女」，然后开始读，当我意识到已经是快凌晨1点了…（-_-;) 这就是为什么我有时候会发烧…。 …我最好快点睡觉…（这就是为什么上面的日期实际上是星期三…）  
  
---  
  
2003/02/27(木)  
  
◆更新内容  
在AH章的某个地方增加了一个「溢出专栏」（你很快就会发现）。  
原本打算在文中提及，但不太合适，被搁置了，但现在又复活了，成为一个专栏。  
  
---  
  
2003/02/24(月)  
  
前几天，我在更新网站本身时，在首页添加了关键词，这样就能被谷歌等搜索网站抓住。  
在AH开始连载的时候，我因愤怒而写的「感想」（也就是现在的AH篇的irst impression）被人擅自从某个巨大的掲示板群中链接过来，我不喜欢这样，所以我把网站上的所有网页都藏了起来。  
现在事情已经平静下来了，或者说，人们不再谈论这个问题了^^;，我想最好是让它可以被搜索到，以便人们找到与北条司有关的材料，所以我又添加了关键词。 当然，其他内容，包括IBARRADO，MECANO也包括在内。  
  
---  
  
2003/02/11(火)  
  
我一直在谈论严肃的事情，所以有时我想谈论一些更「难以在文本中写到」的事情。   
  
在CH，尽管有那么多雄伟的 「mokkori」场景被画出来，但床戏却从未真正被描绘过。（译注：待校对）  
例如，在JC第11卷第137页（#21 槇村遗下的东西），有点类似，但没有描述场景本身。  
当然，由于它是在一本漫画杂志上发表的，所以不可能画得很好，事实上，北条本人在「北条司Illustrations」的采访中说「如果它是在漫画杂志上连载的，会画得很精彩」。  
  
但在同一Jump中连载的一些作品是相当危险的描述性。 如果他愿意这样做，就不应该画。  
我的猜测是，北条自己有一些尴尬。 也可能有一个原因，那就是对于故事的发展来说，这并不是真正必要的。 这样的描写并不是作品CH的目的，而只是一种点缀。  
另外，编辑部可能也不想在「北条司」的形象中加入这种东西。  
也许他们是想避免让女粉丝跑掉的表达方式。  
  
然而有趣的是，CH的许多粉丝是女性，甚至在JC11卷中，作者对他收到的喜欢「mokkori」獠的女性粉丝信的数量感到惊讶。  
在最近的少女漫画中，有许多令人惊讶的直截了当的性描写，也许反映了世界的趋势。 当然，这是故事情节的一部分，但也许因为它针对的是女孩，她们比男人更多地在这种事情上寻求精神意义。  
向往「酷」、「温柔」、「坚强」、“白马王子”的感觉和过去没有太大变化，现在可能是增加了“H也不错”的条件。  
然后，我看到「酷」、「温柔」、「坚强」的 "白马王子 "（我不知道他是否 "擅长H"…^_^; ）得獠是一个与当前时代完全吻合的人物…？   
正如我在专栏中提到的，有许多由女性写的关于獠和香的所谓 "超过原作 "关系的Fan Fiction。 一些女性作者似乎对她们的关系最后没有变成那样而感到沮丧，所以她们试图使之成为现实。 (嗯，如果在这样的环境中什么都不发生，可能会更不自然…？)  

在转战青春杂志后画的F.COMPO中，性和爱原本就是主题之一，所以这些方面的描写比CH更「现实」。 然而，即便如此，也没有H的场景。  
然而，在第8卷中，女主人公紫苑在夜里被一个离家出走的男孩薰（实际上是一个女人）袭击，结果被反制（？）场面相当惹火（因为主人公雅彦忍不住流了鼻血）。 如果你有兴趣知道如果北条先生画H场景会发生什么，你也许能从这里想象到…  
F.COMPO似乎很好地展示了北条先生对爱情和性的看法。 (他毕竟是个严肃的人…) 薰在第9卷中对叶子的那句话似乎与CH的獠和香的关系直接相关。  
因此，F.COMPO是一部我想推荐给CH粉丝（尤其是女性）的作品。  
  
嗯？　毕竟是严肃的故事…？(^_^;)  
  
---  
  
2003/02/08(木)  
  
我很高兴在很久之后看到BBS上有一个帖子，是一个在AH连载开始时来过一次的人。  
我又在读第1章，我发现有些标点符号缺失，还有一些笔记，我犯了一个大错误。 我急忙去修理它。  
我再偷偷地上传。 (^_^;)  
  
---  
  
2003/02/03(月)  
  
◆更新内容  
今月の名台詞更新。 一个月的时间过得非常快。  
  
当我访问「Wilderness」（一个我在研究枪支时参考的网站）时，我写到CITY HUNTER的片假名拼写是「シティーハンター」。 …因为那里的网站上写的是「シティハンター」。 那天我去看的时候，他们已经把一切都改成了「シティーハンター」。 非常感谢您的时间m(__)m  
  
---  
  
2003/01/28(火)  
  
阅读Spenser系列中的「初秋」。 据说这是该系列中最好的作品之一，相当不错。 硬朗的场景和人性化的场面很好地交织在一起，我觉得动画片CH瞄准的可能不是这种作品。  
  
我突发奇想，决定写一篇与AH有关的「溢美之词」。我不打算再碰AH了…^^;  
我决定通过与其他材料的结合，重新恢复那些我原本打算列入正文，但由于连接不紧密而最终被剪掉的部分。  
  
---  
  
2003/01/25(土)  
  
与以往一样，我们要感谢AH的剧透。  
看来，獠的厨艺（…但只是卷心菜丝…），最终在CH期间从未见过，被展示出来。    
---  
  
2003/01/21(火)  
  
◆更新内容  
附录中参考资料中的一些网站链接有误，已经改正。  
  
把OS换成了XP，以便重新开始。  
…但我几乎没有做过与HTKJ有关的事情 (^_^;)  
仍在阅读Spenser系列的「初秋」。  
有一天，我在看电视时发现，美国的一个志愿者组织里有一个叫"Susan Spenser"的人，很有意思。 但只有读过Spenser系列的人才能理解这个故事…(^_^;) 在CH风格中，好像有一个人叫「冴羽香」。 嗯，Susan和Spenser都是很常见的名字。  
  
去阅读Saeba的AH「剧透」。 嗯嗯嗯。 与我写的「随想」相比，方向似乎有了一些变化。 那么，是不是北条先生在用他自己的方式加快步伐？  
…然后我就等着単行本出来…  
  
---  
  
2003/01/12(日)  
  
◆更新内容  
术语、用法等："Back"和"Next"图标已更正(^_^;)。  
索引：「今月の名台詞」更新。  
已经更新为「今月の」？　是的，它是在去年12月发布的，如果你想知道，所以这很好。 ^^;  
其他一些页面之间的链接也被添加和纠正了。    
  
---  
  
2003/01/11(土)  
  
Doyah!  
发现重大错误。  
我忘了把[返回]链接放在索引的顶部菜单中…   
在「用語・用字などについて」部分的"Back"和"Next"图标是相反的…(-_-;)  
  
---  
  
2003/01/09(木)  
  
我正在读「初秋」，这是斯宾塞系列中的一本书，在「獠的原型」一节中讨论过。当我在HTKJ发布前要求允许从一个专门介绍Spenser的网站上链接到这个页面时，有人告诉我「如果读该系列的其他书，我对Hawk的印象会改变」。 他建议。 我目前正在发布的文本是基于这一建议，并经过修订，不那么平淡，但我仍然认为我应该自己好好读一读，所以我买了这本被称为系列中的经典之作的书。 根据专家网站和该书封底的一般简介，主角Spenser被他的妻子要求保护她的儿子不受离婚丈夫的影响，并把孩子带出家门。 然后，他代表父亲教导和训练男孩做木工、烹饪和其他方面的生活，以使他独立，因为他由于父母不和，从未体会过正常的生活。（译注：待校对）   
这让我想起了动画片CH的第109、110集。 在这个故事中，獠担任了某国王子的保镖，并教导王子（一个在后宫中长大的非常愚蠢的男孩）如何生活和战斗。  
这种相似性还表现在他把他带到森林中的一个小木屋作为教育场所。  
也许动画制作人员是以此为蓝本的。  
  
当我读这本书时，我有时仍然觉得Spenser和Hawk等人物与CH的人物有重叠。 
在我看来，Spenser是「理想中的冴羽獠」（好吧，让我们抛开獠不同寻常的好色行为……）。 特别是，动画中的獠比原作中的獠更有男子气概、更强壮、更硬朗。 可以说，这部动画是包含了大量的这种Spenser式的元素。 在制作改编动画时，我听北条老师说，他听说过Spenser，并把他作为参考。 或者说，工作人员读过它，因为它原本就是一本著名的小说。 
让我们称它为北条司版的Spenser系列。 
  
……只把它放在日誌里有点浪费……也许我应该把它加在正文里。  
  
---  
  
2003/01/07(火)  
  
◆更新内容  
CH章：用語集中的「車」增加了信息。  
附录：将绀野先生专门研究Supra的网站「Restive Horse」加入参考网站。  
  
Saeba桑给了我们信息，说冴子的车似乎是丰田Supra，所以我让绀野先生看照片确认，他说没有错误。  麻糬是麻糬店吗？ 精彩。（译注：待校对）   
  
---  
  
2003/01/05(日)  
  
◆更新内容  
CH章节：对用語集中的 「枪」和「車」部分进行了修正。 感谢Saeba提供的信息。  
附录：単行本的AH是到第5卷为止。…突然就错了…(^_^;) 另外，在「画集・Mook」部分增加了一本钢琴乐谱书。  
其他更正：链接到CH、AH、附录等的下一页，以及纠正错别字和换行位置。  
  
在HTKJ向公众开放之前，网站的访问量每天不到5到10次，而在向公众开放的第一天就超过了120次。 从那时起，访问量逐渐减少…(^^;)   
这要归功于「DEAR CITY LIFE」夢路的链接。 非常感谢你。  
  
今年年初的未来计划。  
在CH章中，我有几件事情已经写了，或者计划在Mini研究部分写，所以我试着先把这些写出来。  
至于CH和AH，Saibaa、COLT和FC Harikusu-san等资深成员已经创建了坚实的信息网站，我将逐步创建Cat's Eye的内容，目前我正在「计划」。 毕竟，这是一部早的作品，而且似乎没有多少信息网站。 事实上，海外网站可能更令人印象深刻。 但它们主要是电视动画，原作似乎并没有引起人们的注意。 这是作者北条司年轻时的作品……就像一个起点，所以这可能是他不希望被挖出来的部分（笑），但当你再次阅读它时，你会发现很多新的东西。  
我打算每月更新1、2次「今月の名台詞」，但除此之外，除了纠正错误之外，更新的速度总体上会很慢。  
  
---  
  
2002/12/31(火)  
  
回到父母家后。我正在寻找我学生时代的小提琴乐谱，发现了一些可怕的东西。这是CH的钢琴乐谱书! …我以为我没有买，所以我在HTKJ的相关资料部分写了这句话，但我确实买了…尽管我根本不会演奏(^_^;) 所以我现在要开始补充。  
  
在审查文件时，我发现许多地方我打算放一个换行符，但忘记放换行符标签。 此外，还有一些错别字和链接遗漏…啊，我想尽快更新它！   
  
---  
  
2002/12/30(月)  
  
嗯，突然需要纠正。 而且是一个相当可悲的错误……哇哈哈……  
我正在写今年的最后一篇日记，因为我明天要回父母家。 我想知道我今年的第一篇日记是什么样子的，于是我回到1月份，看了看，看，我不同寻常地写了一篇赞扬北条老师的日记。 这是我买「北条司Episode１」时的日记。  
像这样：  
  
（2002年1月9日的日記）  
  
但是，后来有了北条司Episode１。 前几天有一期Comic Bunch的号外，叫做「原哲夫黄金伝説」，所以我想它迟早会出来，果然如此。 这些内容是迄今为止该系列第一话的集合。 (嗯，我应该买原哲夫的那本)  
「CITY HUNTER」「阳光少女」「F.COMPO」「RASH!」「CAT'S EYE」。我以前都读过这些书，但已经有一段时间没有读过「阳光少女」和 「RASH!」。  
当我再次读到CAT'S EYE时，我想他可能会很出色……  
当他画的时候，他还是个学生，几乎没有写过任何类似漫画的作品，但我不认为如此。 好吧，就他而言，我想他没有成为一名漫画家是不幸中的万幸。  
我的意思是，框架布局和剪辑布局都非常具有电影感。 从下往上看（アオリ），从上往下看（フカン），展示整个画面……你有点感觉到正在拍摄的摄像机。 另一方面，也有一些页面以卡通的方式进行了很好的处理。  
嗯，这是一个明显的方向，如果你考虑一下…  
而在当时，用这种风格画画的浪人漫画家并不多，所以我想，这就是我应该收到的东西。  
从那时起，20年过去了……绘画有了巨大的进步，但故事……(^_^;)  
  
不过，当我看着我的朋友们时，我还是对漫画家和作家的伟大印象深刻。  
我想知道他们如何能创造出这样的东西。  
我自己做不到……  
  
（你是那个通常批评任何他喜欢的东西的人，你知道吗(^_^;)）（译注：待校对）  
  
---  
  
#### 2002年12月29日（日）  {#last}  
  
它终于开放了。 嗯，那是一段很长的时间。 它真的很长。  
当我上传临时站点时，我发现BBS不可见（因为Isweb禁止从外部进行CGI…嗯），Java不工作（只是文件没有被上传…），诸如此类。 主页建设者白痴T.T.）和其他各种问题。  
  
但从现在开始，我还有很多工作要做，比如更新主HP的首页"Chiaki's House on Web!"、处理链接、联系还没有联系的和已经通知的链接…。  
其实我很高兴，尽管我认为这不是我在年底这么忙的时候应该做的事情(^^;)。  
  
以Angel Heart预告片的风格。  
「历时3年，作为18年北条粉丝的神野千章的巅峰之作」  
我想大概就是这样了。  
我不知道你是否会喜欢它，但谢谢你。  
  
[【公開までの制作日誌はこちら】](./productionnote3.md#3_last)  
